%*******************************************************
% Acknowledgments
%*******************************************************
\pdfbookmark[0]{Danksagung}{acknowledgments}

% Beispiel für ein sinnvolles Zitat 
\begin{flushright}{\slshape    
    Model-driven software development offers the method of choice when it \\ 
    comes to manage complex software production projects. However, these\\ 
    concepts face some obstacles when applied to maintenance of existing\\
    software systems. In order to ally such modern methods it is frequently\\
    assumedthat re-coding cannot be circumvent} \\ \medskip
     
    --- Dr.-Ing. Hans-Georg Pagendarm \cite{Wagner2014}
\end{flushright}

\bigskip

\begingroup
	\let\clearpage\relax
	\let\cleardoublepage\relax
	\let\cleardoublepage\relax
	\chapter*{Danksagung}
	
	Zunächst möchte ich Prof. Dr. Helmut Folz für die kompetente Betreuung der Arbeit und die Begutachtung der Bachelorarbeit danken.
	
	Herrn M. Sc. Thomas Beckert danke ich für das interessante Arbeitsthema, die Bereitschaft, diese Arbeit als Zweitgutachter zu lesen und zu bewerten.
	
	Außerdem danke ich Herrn B. Sc. Matheo Zech für professionelle Korrektur und nützliche Hinweise, um dieser Arbeit besser zu werden.
	
	Zu guter Letzt ein herzliches Dankeschön an meine Eltern, meinen Bruder und ebenso
	an meine Freunde, die für den nötigen Ausgleich gesorgt und mich auf diese Weise stets
	motiviert haben, nicht nur während der Bachelorarbeit sondern auch über die gesamte
	Studienzeit.
\endgroup

